專業巧手彷妝化身「蒙娜麗莎」「鄧麗君」 網友驚嘆畫作化為現實

一個重慶女孩YUYA模仿達文西名畫《蒙娜麗莎》妝容的短片，近日在內地網上瘋傳，網民看後驚嘆簡直是真人版的「蒙娜麗莎」。

YUYA（左圖）化身的「蒙娜麗莎」

這位被網民稱為「仿妝大神」的YUYA是個美妝博主，今年27歲。網上流傳短片但見她手法熟練，從全素顏，到打粉底、唇部遮瑕、修容、高光、陰影，一步步從一個純亞洲人的臉變成了世界名畫。

扮作鄧麗君維肖維妙

YUYA表示，這次仿妝「蒙娜麗莎」的靈感來自粉絲。「有粉絲開玩笑說我長得像蒙娜麗莎，我就突發奇想是不是可以試一下。」YUYA說：「我從10點化到下午4點，做了很多準備，沒想到這麼受歡迎。」

仿妝達文西的名畫《抱貂女郎》

模仿鄧麗君

模仿梁國雄

原來，除了蒙娜麗莎，YUYA還扮過達文西另一幅名畫《抱貂女郎》，亦是「神還原」。她又扮過鄧麗君、林允，甚至男明星鹿晗，堪稱百變女神。

最尾

梁國雄